{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"taxi","quizNumber":"30","quiz":[{"id":301,"question":"على سائق المركبة أن يخفف من سرعة سيره","a":"عندما يصل إلى بداية صعود شديد.","b":"عندما يسوق في منحدر شديد أو طويل.","answer":"2"},{"id":322,"question":"هل يُعتبر إنزال ركاب من مركبة عمومية كتوقف؟","a":"نعم ، يُعتبر كتوقف.","b":"كلا ، يُعتبر كوقوف.","answer":"1"},{"id":318,"question":"عندما لا تحافظ على مسافة كافية من المركبة التي أمامك وهناك مركبة تسير خلفك فما هي النتائج ، حسب رأيك ، التي قد تسببها الفرملة الفجائية؟","a":"انفجار أحد الإطارات أو أكثر .","b":"حادث طرق من الخلف .","answer":"2"},{"id":307,"question":"ما هو القصد من المصطلح \"السياقة بسرعة معقولة\"؟","a":"السياقة التي تمكن السائق أيضا من تنفيذ عمليات أخرى غير حيوية للسياقة.","b":"مراعاة السائق وضع الطريق وحركة السير فيها يمكنه من السيطرة التامة على المركبة في كل وقت.","answer":"2"},{"id":315,"question":"أية حالات تطيل زمن رد الفعل لدی سائق المركبة ؟","a":"شارع رطب، رمل على سطح الطريق.","b":"التعب، تشتت الذهن، الخمرة.","answer":"2"},{"id":321,"question":"في الباص المعد لنقل التلاميذ و لغاية اصعاد وانزالهم يفضل ان يتم ذلك من :","a":"الباب الأمامي الأيمن فقط.","b":"من الباب الخلفي فقط.","answer":"1"},{"id":319,"question":"ما هي أخطار السياقة المتواصلة لساعات كثيرة ؟","a":"سخونة وتآكل سريع للإطارات الأمامية.","b":"التعب وميل السائق للنوم.","answer":"2"},{"id":323,"question":"بأي شرط يُسمح باستعمال كشاف في الطريق؟","a":"من اجل الأمن فقط وفي وقت الإنارة.","b":"فقط عند التوقف، بشرط أن لا يوجه الكشاف مقابل مركبة أخرى أو على طول الطريق.","answer":"2"},{"id":304,"question":"وصلت إلى مفترق غير خالي ؟","a":"إذا كان الضوء في الإشارة الضوئية (الرمزور) يضيء باللون الأخضر، يسمح لك ابلدخول أيضاً إلى المفترق غير الخالي.","b":"توقف قبل المفترق وانتظر إلى أن يخلو المفترق.","answer":"2"},{"id":302,"question":"ما هي الأخطار والمشاكل المميزة عند عبور المفترقات ؟","a":"نقاط الالتقاء الكثيرة بين المركبات من حركات السير المختلفة عن طريق المفترق.","b":"الأخطار والمشاكل المميزة قائمة في المفترقات التي فيها إشارات ضوئية (رمزونات) فقط.","answer":"1"},{"id":314,"question":"ما هو الهدف من كثرة المسالك في الشارع؟","a":"ضمان انسياب حركة السير.","b":"تغيير قواعد أساسية في أصول التصرف في الطريق.","answer":"1"},{"id":300,"question":"لماذا توجد مشكلة في الرجوع إلى الخلف؟","a":"لأن المصد (الطمبون) الخلفي للمركبة اصلب وإصابته قاتلة أكثر.","b":"لأن مقعد السائق ومبناه وأيضاً مدى الرؤية والتوجيه مخصصين ومبنيين للسياقة إلى الأمام.","answer":"2"},{"id":309,"question":"ما هي الطريقة الصحيحة للنزول المخطط له إلى حاشية الطريق المنخفضة أكثر من الشارع ؟","a":"نزول سريع إلى حاشية الطريق وتوقف سريع في أصغر مسافة.","b":"تخفیف سرعة المركبة إلى سرعة بطيئة والنزول تدريجياً إلى الحاشية.","answer":"2"},{"id":320,"question":"أين تُثبت المرآة العاكسة بداخل الباص؟","a":"لا توجد ضرورة لمرآة عاكسة ، هناك مرايا زيادة عن اللازم في الباص.","b":"في القسم الأمامي ، بحيث يستطيع السائق رؤية جميع الركاب في الباص.","answer":"2"},{"id":316,"question":"من أسباب وقوع حادث طرق جبهي (مقدمة - مقدمة)؟","a":"غفوة السائق.","b":"سرعة مفرطة.","answer":"1"},{"id":308,"question":"أنت تجتاز مركبة أخرى في شارع باتجاهين وفيه مسلکين ؟","a":"قمت بارتكاب مخالفة! يمنع القانون مثل هذا التجاوز.","b":"‌أنت تخاطر بإمكانية ظهور مركبة في المسلك المعاكس.","answer":"2"},{"id":313,"question":"أي من العوامل التالية تكمن في الطريق وتسبب للسائق ظروفاً شاقة أكثر من المعتاد ؟","a":"طريق ذات اتجاهين فيها ثلاثة أو خمسة مسالك.","b":"طريق جبلية ومتعرجة أو مشوشة","answer":"2"},{"id":306,"question":"ما هو الخطر الرئيسي عند الرجوع إلى الخلف ؟","a":"ضرر بإطارات المركبة عند الاقتراب من رصيف أو أجسام حادة.","b":"تواجد عابري طريق خلف المركبة وإصابتهم.","answer":"2"},{"id":312,"question":"ما هو زمن رد الفعل للسائق أثناء السواقة؟","a":"نصف الثانية.","b":"ثلاثة أرباع الثانية.","answer":"2"},{"id":317,"question":"ما هي الطريقة الآمنة لتقليل الخطر عند الرجوع إلى الخلف ؟","a":"إضاءة مصابيح المركبة.","b":"النظر الصحي والمتواصل حولنا وسرعة سير بطيئة.","answer":"2"},{"id":303,"question":"ما هي العملية الأولى التي يقوم بها السائقون في ترتيب العمليات لعبور المفترقات ؟","a":"ينظروا إلى ما بعد المفترق من أجل مشاهدة مسالك الدخول للاتجاهات المعاكسة وحركة السير فيها.","b":"يتأكدوا من أن المفترق خالي ويمكن إكمال عبور  المفترق بأمان.","answer":"2"},{"id":311,"question":"في حالة وقوع حادث طرق ، ماذا يمكن أن تسبب السياقة بسرعة عالية؟","a":"زيادة شدة الإصابة بشخص أو بمال.","b":"لا يوجد أي فرق، تحدث نفس الإصابة للمصابين في أية سرعة كانت.","answer":"1"},{"id":305,"question":"ماذا يجب على السائق عمله قبل تنفيذ الاستدارة للسير في الاتجاه المعاكس (حذوة فرس) الى اليسار ؟","a":"الالتزام بيمين الشارع الذي يستدير منه.","b":"التأكد من أن الاستدارة مسموحة ولا تعرقل حركة السير.","answer":"2"},{"id":310,"question":"ما هي العوامل التي تؤثر على تزحلق المركبة؟","a":"جميع العوامل التي تمنع الاتصال المباشر بين الإطار والشارع مثل المياه والزيوت والوحل والحصى وغير ذلك.","b":"وضع الرؤية في الطريق.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}